# Проект является решением тестового задания компании Tigratika.</h1>

## Данный проект представляет собой решение для получения данных из файлов xml, записи этих данных в mysql, а так же конвертацию этих данных в xlsx.


<h3>
    Для развертывания проекта локально потребуется Docker, docker compose, composer.
Чтобы развернуть проект, скачайте его, перейдите в каталог с приложением и выполните:
</h3>

#### Копирование файла прееменных окружения

```
cp .env.example .env
```

#### Запуск контейнеров 
```
docker compose up -d
```

#### Переход в контейнер с приложением
```
docker exec -it app bash
```

#### Установка зависимостей
```
composer install
```

#### Генерация ключа приложения, создание символичной ссылки и миграции в БД
```
php artisan key:generate
php ertisan storage:link
php artisan migrate
```
